\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{output-decimal-marker={,}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ProfLycee}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}

%Génération de liste pour les compléments à 100
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=99,NbVal=10]{\ListCompCent}%
\readlist*\ListeCompCent{\ListCompCent}%
\newcommand\CompCent[1]{
	\itemtomacro\ListeCompCent[#1]{\tmpn}%
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn + \ldots = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots + \tmpn = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$100 - \ldots = \tmpn$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$100 - \tmpn = \ldots$
	\fi
}

\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(10,24))/2} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(4,11))/2} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathsetmacro{\thehalfx}{1/2}
	\pgfmathsetmacro{\thehalfy}{1/2}
	
	\pgfmathtruncatemacro{\xint}{\x}
	\pgfmathparse{\x*10==\xint*10}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\x}{\xint}
	\pgfmathsetmacro{\thehalfx}{0}
	\fi
	
	\pgfmathtruncatemacro{\yint}{\y}
	\pgfmathparse{\y*10==\yint*10}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\y}{\yint}
	\pgfmathsetmacro{\thehalfy}{0}
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\y)}
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\ifnum\mydice=1
	\def\dunit{km~}
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	\def\dunit{m~}
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	\def\dunit{cm~}
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	\def\dunit{mm~}
	\fi
}

\NumbForRect

%\title{Automatisme 6e}
%\author{M. Iaconelli}
%\institute{\texttt{lmdbt.fr}}
%\date{2024-2025}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex(5)} 
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}}
			\vspace{-0.25cm}
			
			\newcounter{PosInList}
\setcounter{PosInList}{1}

\begin{multicols}{2}
	\begin{itemize}[left=0pt]
		\large
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item
	\end{itemize}
	
	\setcounter{PosInList}{1}
	
	\begin{itemize}[left=0pt]
		\large
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
		\item
	\end{itemize}
\end{multicols}
\vspace{-0.5cm}
			
\newcommand{\NumbForProp}{
	\pgfmathsetmacro{\nn}{int(random(3,12))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\mm}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 10
	
	% Vérification si m == n, sinon on régénère m
	\ifnum\nn=\mm
	\NumbForProp % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 2
	
	
	\pgfmathsetmacro{\p}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\nn * \p} % Calcul du résultat
	
	% Sélection du fruit selon les conditions
	\ifnum\p>6
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de noix~}
	\else
	\def\fruits{d'amandes~}
	\fi
	\else\ifnum\p>4
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de fraises~}
	\else
	\def\fruits{de cerises~}
	\fi
	\else
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de poires~}
	\else
	\def\fruits{de pommes~}
	\fi
	\fi\fi
}

\NumbForProp

\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
Au marché, un marchand vend $\nn\,\textrm{kg}$ \fruits pour $\result\,\textrm{\euro}$. \\ Combien va-t-on payer pour $1\,\textrm{kg}$ ? Et pour $\mm\,\textrm{kg}$ ?
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}

\NumbForRect

			Calculer le périmètre et l'aire du rectangle $ABCD$ ci-dessous.
			
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=0.85*\h]
				% Définir des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\x,0);
				\coordinate (C) at (\x,\y);
				\coordinate (D) at (0,\y);
				
				\pgfmathsetmacro{\limdroite}{2-\thehalfx}
				\pgfmathsetmacro{\limhaut}{2+\thehalfy}
				
				\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
				\draw [lightgray, thick] ($(A)-(2,2)$) grid ($(C)+(\limdroite,\limhaut)$);
				\draw [very thick] (A) rectangle (C);
				
				\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(C)+(0,+1)$) -- ($(D)+(0,+1)$);
				
				\path ($(A)+(-1.5,0)$) -- ($(D)+(-1.5,0)$) node[midway, rotate=90,yshift=0.25em] {\LARGE$\num{\y}\,\textrm{\dunit}$};
				\path ($(C)+(0,+1.5)$) -- ($(D)+(0,+1.5)$) node[midway,yshift=0.25em] {\LARGE$\num{\x}\,\textrm{\dunit}$};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
				\pic [draw, very thick, -,  red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--C--B};
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
				
				\node[below left] at ($(A)$) {\Large$A$};
				\node[below right] at ($(B)$) {\Large$B$};
				\node[above right] at ($(C)$) {\Large$C$};
				\node[above left] at ($(D)$) {\Large$D$};
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
\end{document}